---
layout:     post
title:      看完缘之空，为什么我抑郁了。。。
date:       2021-02-02
author:     竹林里有冰
header-img: img/6.png
catalog: true
tags:       缘之空
---

### 前言

寒假开始，想要入坑二次元，于是去看了著名的《缘之空》。

一共也不过是12集，我下载的这个版本似乎有点重复，完整的排布了4条线，从哪条线开始看都是完整的，所以就不止12集，有重复的内容，但是应该也是完整的。

第一个晚上，看了天女目、一叶、奈绪三条线，其实已经有点上头了：第二个晚上，把穹的那条线看完了，开始抑郁。

一开始，我以为我是因为悠和穹两个人之间的爱情和难以逾越的伦理问题之间的矛盾而揪心，后来补课回来的时候我妈和我产生了一些沟通问题，没有预先到地铁站来接我，我和她说明情况以后决定自己走回家。上海的冬季，晚上6点，天已经黑透了，一个人走在淀山湖大道上，耳机里循环播放着《缘之空》的那首《飞向遥远的天空》，开始思考我究竟为什么而抑郁。

四条故事线，每一条应该都能算是Good Ending，就算是春日野穹和春日野悠最后搬去国外居住应该也不会是什么坏结局才对，那么为什么我会如此闷闷不乐。

### 分析

**我回忆脑海中印象最深的几个情节，我发现的问题的关键在于这部作品唤起了我内心深处的孤独感。**

穹和悠两人父母双亡，来到童年时居住的小镇——孤独

天女木目从小遭人抛弃——孤独

**当然，除了孤独感以外，这部作品同样向我们展示了这三人为了幸福而努力生活的顽强斗志**

天女目无论生活如何困难，总是在别人面前摆出笑脸，用微笑面对这个世界。

悠和穹在父母双亡的情况下，从头到尾都没有展现出悲伤之情，面对的只有当下。

**最重要的，也是我最为羡慕的，是这部作品中那种友情。主人公确实辛苦，但是依然有同龄人的陪伴**

天女目有一叶的陪伴，穹和悠看似孤苦伶仃，但是他们年龄相仿、相互照顾。

### 反观我自己呢？

我是独生子女，出生在上海这样的大城市，家庭条件虽然谈不上非常好，但也算是优渥。

但是我从小就被困在这片钢筋水泥之中，**身边其实没有同龄的玩伴**。

**我最害怕的是放假**。一旦放假，我的身边其实就已经没有熟悉的同龄人了，尤其是在2021年的当下，因为防疫的原因，其实大家也都不出来了，初中那些**以为永远不会散的同学们**也都各自忙于学业，**终究也还是都散了**。。。

### 那么我到底羡慕什么？

我羡慕《缘之空》当中的那个氛围。

他们居住在村庄，工业化开始给生活带来便利，互联网开始普及，但却没有抵达这个村庄，村庄中有超市，部分人们开始用上手机收发短信、打电话，而整个村庄中却没有太受到工业化的侵蚀，仍然停留在乡土社会的水平，人与人之间可以自由的交流，不受钢筋水泥的约束。

整部动画我印象最深的，其实是童年时的春日野悠拿着网兜跟着天女目瑛在森林里奔跑的那个画面，因为**那是我幻想中的从未存在过的童年。**

### 后言

片头曲开始的时候，在日语的下面其实有一行英文

> **In solitude, where we are least alone.**

出自Lord Byron（拜伦）的长诗Childe Harold's Pilgrimage第4篇章的第33个节。如果翻译成中文，最常见的是

> **离群索居，我们也不孤独。**

这是整部作品最挑动我神经的一句话。主人公们有着各自的伙伴，所以可以在孤独中不孤独，**而我自己，只能在孤独中做最孤独的人。**